學校上「死亡體驗課」 54名學生躺屍20分「復活後爆哭」

▲學生躺在地上體驗死亡。（圖／成都商報，下同。）

大陸中心／綜合報導

四川成都萬達初中日前上了一堂「死亡體驗課」，54名一年級學生戴上了眼罩，安靜躺在地上20分鐘，面對人生最未知的死亡。體驗結束以後，不少學生都落淚了，有的人害怕不已、有的人後悔不已，也有人決定從現在開始把握當下，不再虛度光陰。

根據《成都商報》報導，體驗完死亡的同學王子懿表示，在「死去」的時間裡，自己最後悔的就是沒有好好珍惜過去，「我做得不夠好，比如上課不認真，不聽父母的話。」王子懿說著說著紅了眼眶，他承諾自己，未來一定要改掉自己的不足，讓人生不留遺憾。

另一名同學江俊瑋則對父母愧疚不已，他表示，剛閉上眼睛「死亡」時，我感到非常恐懼，但接著就想到自己對父母的愧疚太多，「我脾氣不好，常常跟父母鬧彆扭，一想到如果就此死了，真的是後悔也來不及，所以想跟他們說聲對不起，原諒我過去的叛逆，以後我會變得更好。」

負責引導學生的老師易姜琳指出，體驗死亡，只是課堂的一部份，另外也會讓學生知道生命的美好在哪，「先讓學生看一組圖片，感受生命的美好與頑強，然後再讓他們體驗死亡，希望能讓他們知道，生命是一份厚重的禮物，活在當下，珍惜當下。」

現在的家長大多忌諱「談死」，但萬達卻反其道而行，讓學生體驗死亡，甚至寫下自己的「墓誌銘」，成都市教科院基教所所長曹璇認為，這是大膽又具有教育意義的教學，通過讓學生了解死亡，從而更好的幫助學生去了解生命的意義，「學校讓學生體驗死亡，同時寫下墓誌銘，能幫助學生在認識自己的同時，理解自己這一生到底想成為什麼樣的人，又或者是想給世人留下一個怎樣的印象，並且認識到生命的價值，學會敬畏、珍惜生命。」

訓教都喊？

On9

佢地成世人都訓過？

咁一年咪死365次

一生人一次

我晚晚都體驗，第二日復活要返工就喊

平時訓床8個鐘 而家訓廿分鐘地下就死亡體驗 好唔捱得

大學有玩呢D野黎玩人
睇下邊個訓到最後都唔自己除眼罩
多數都係D油頭毒撚

連死都可以係假 大陸

每次失眠都體驗死亡

屌 又要起身上堂啊

哭了 今日體驗得20分鐘
訓多陣都唔撚得

屌我日日都死幾粒鐘 後生仔唔捱得

以為日本添

冇人訓著？

未入嚟以為瞓停屍間啲屍櫃

生死教育係好 但咁做法好柒

感動13億人 四川學生死亡體驗 孩子：我會珍惜生命了

支那狗特別on9..

咁似果啲激勵人生課程

邪教

無錯，係日本睇過一個節目要d 小學生親手養大d 牛，日對夜對照顧佢地，但之後睇住佢地被劏，喊到仆晒街，之後要食飯時，食佢地d 肉，跟住老師就講解所以要感恩，尊重生命價值。但強國係訓係度做

我認為呢個課程係洗腦教育同鉗制佢地思想嘅手段之一嚟

ocamp最期待遊戲 停屍間

on9

老師：咁又可以hea 20 分鐘

創聖大天使

做乜

節目同學校

可能佢地有聲音導航洗腦

最憎呢種洗腦教學 平時愛國應該都係咁洗腦

答案：眼罩就系束縛

以為好似神探劉青雲咁，被人活埋

假撚到

午睡

呢個處理得唔好就好大陰影

我覺得生死教育唔係教我地要感恩麥麥物物
係你要去準備死亡 思考何謂死亡 自己生命既價值 自己係一個點既人 意義等

系系系 系你老母 上咁耐都改唔到習慣？

人地有啲生死教育真係要訓棺材 寫遺書 模擬你個喪禮見到你張車頭相
呢個會唔會兒戲左啲

呢啲應該叫默想唔係叫死亡體驗
喺一個放鬆無外界影響o既環境下回溯同沉澱記憶
好多時都會有新體驗

但講到又喊又話要珍惜生命要聽父母話咁誇
一係就俾人引導
一係就交功課

係
我以為真係玩過呢種，
係真係有點啟發嘅

假新聞 目的宣傳學校 完

生死教育原意好，香港學校都應該推，曾經睇過港台一輯節目叫「死神九問」，推薦俾大家睇

我一日訓兩轉

可唔可以分享多啲

真係好睇咩人做
中國人做只會有陣柒味同d訪問好假
歐美人做就覺得佢地教育好好，細細個就有生死教育
陣柒味刻落DNA
改不了

btw最近睇海德格

雖然柒
但起碼有抽時間落去
香港只會叫你做多幾份quiz

霞姨！

日日一起身都會想喊

好柒

我日日都體驗緊死亡

好撚假

支那有當人命係生命咩
又係到做戲

然後ar sir姦屍

支那人睇住人死都唔幫

仲反思

咁又唔係

依家係諗下自己死
一諗到自己死左無得自撚私就

我喊係因為我要起身返工

屌，所謂珍惜時間咪又係努力賺錢依類膚淺野

係大陸生活一分鐘仲慘撚過死

老師好野

諗住死左輪迴做其他人
點知復左活都要做中國人緊係爆喊啦

「我做得不夠好，比如上課不認真，不聽父母的話。」

屌你
聽d大人講日日溫書做功課學呢學路
最後咩都未做過就死左
成世人得考試同測驗
真係死唔眼閉

支那人生活喺支那 毎一秒都係死亡體驗啦 戇鳩

洗腦課程係咪都有

仲勁過耶穌 , 20分鐘翻生

笑撚咗

勁on9

我第二日起身番工都想喊

浪費人生堂

香港呢種係叫生不如死

好似啲飛機文

學生訓完廿分鐘又要繼續上堂 喊了

以前返學有廿分鐘俾我體驗就好啦，唔洗下下上堂恰着左